［日文語彙］點知邊啲漢字係長音，邊啲唔係？

尾有う冇う讀起黎聽起黎都差唔多，但係考試成日咁出
好似“將來”就會出
A しょらい B しようらい
呢種時候好易錯
有咩秘訣記長短音 求指救

呢個咩網？
專做試題？

官網 得幾題比你玩下

想考，12月個試幾時有得報名?

8月頭 好似係

第一次考，想直接挑戰N3
有冇方法知自己大概咩水平，考咩level?
網上好似唔多參考試題咁

唉有冇人答我問題呀

我答到你就答左你喇
唯有幫你推下

死記

我會讀好多次
數埋拍
佢幾多個音就幾多拍

等高人指導

冇辦法 唯有死記

數拍子都好 起碼好過就咗死記

查字典
然後死機

睇你對個生字有幾熟，敏感度有幾高
無方法，係死記
讀得多唔同生字，聽得多唔同生字讀法
敏感度高左，就聽得出其實長音定唔長
就好似美容院同病院咁

就好似一個你唔熟嘅中文字
淼，究竟佢係點讀，有邊讀邊無邊讀字?
有無方法知點讀? 無。如果無睇絕代商驕，無查字典/查完唔記住，你都唔會記得讀音
中文就係呢樣最攞命

靠死背 日文語速咁快 根本聽唔出

Very true

有無濁音都好難記
明明背開自動係じどう自分係じぶん
但自然係しぜん

多數廣東話～ng尾嘅字，如果唔係ん，就係長音

將 粵音：jeung ng尾，所以日文長音

另外，如果廣東話個韻母係有兩節嘅話（唔知係咪咁講，即係會轉一轉咁）例如劉L[au]、秒M[iu] 之類

利申：日文阿sir 講，不過佢都話只係多數係咁，最好都係聽多睇多講多寫多去記，判斷唔到先好用哩個方法判斷

多數廣東話～ng尾嘅字，如果唔係ん，就係長音

將 粵音：jeung ng尾，所以日文長音

另外，如果廣東話個韻母係有兩節嘅話（唔知係咪咁講，即係會轉一轉咁）例如劉L[au]、秒M[iu] 之類，都係日文長音

利申：日文阿sir 講，不過佢都話只係多數係咁，最好都係聽多睇多講多寫多去記，判斷唔到先好用哩個方法判斷

靠聽靠感覺

過來人表示真係要死記

求其啦
實際溝通個時音調更加另人在意
不過你要考JLPT 我就建議你記d無長音既特例好d

數拍子